69須知

我就對點撚解去呢好撚大問題疑， 但與其喺啲三唔識七嘅post入面亂鳩咁宣傳就不如索性做啲嘢保障大家安全

出發前準備
手套，外套，口罩，帽或者有帽外套，後備衣物，毛巾， 水，少量乾糧， 少量現金， 千萬唔好帶八達通
淨係帶一張身份證銀包咩都唔好放

被捕時：
甲、 保持鎮定，詢問被捕理由
乙、 如有警方使用過份武力，切勿反擊，應高喊該警員肩上編號
警方會偷你鎖匙強行入屋搜查， 然後屈你話係你畀佢入嘅 跳過搜查令 呢個亦都要注意
（親身經歷）

被捕後
警方會叫你開電話唔好理佢， 唔好乜嘢「行得正企得正開唔使驚」
一定會同你講：「叫人破解你個電話，到時你一樣死」， 毅進仔你識條撚咩美國fbi都唔撚掂啦， 所以唔使理佢」
唔好理佢，全部唔好理

在警署內，注意：
甲、 可要求得到水、食物和毛氈
乙、 可要求打電話出外面，聯絡家人、朋友或者律師
丙、 落口供時，警員會告訴你：「依家唔係事必要你講，但係你講嘅嘢都會用紙用筆記低，成為呈堂證供，你明唔明白？」，並向警察說「我冇嘢講」，之後不用回答其他問題
被人打就梗㗎啦，被人打完記得要求驗傷， 唔好理睇唔睇得出最緊要有書面紀錄
切勿與警員閒聊

丁、如警方通知有律師想與你見面，必須告訴警方：「我需要見律師！」
佢會大鳩你有冇現金？你冇佢就會話:「即係唔使啦」就會幫你取消咗 （親身經歷）

一定要同佢講呢啲係我同律師私人嘅事務， 唔關佢事亦都唔到佢管

請閱讀清楚口供紙內容再簽名，可要求修改，並拿取副本
落口供後影相及印手指摸，隨後可保釋離開（留意日後報到日期）
請預先帶定保釋金（$100-500），若身上錢不夠，可要求減低金額或致電親友。
若警方不批准保釋，應再要求見律師（若不批准見律師，要記住時間地點）。

【其他注意事項】
1. 照片及證據
甲、 不要隨便將含有衝突場面的相片或影片公開，以免成為警方拘捕證據。
乙、 把拍到的片段和照片用獨立的記憶體儲存好，標好日子、時間等識認，以便有需要時可以翻查、指證。
丙、 把事發經過寫下記錄好

2. 事後拘捕
行動過後，警方有可能到或你的住所或有關團體會址找你。記住，入面的人沒有責任開門，除非警方有搜查令。除非你在街上被警方截住，否則警方電話都不用

有冇被捕支援相關組織？有嘅唔該留低， 我會一路更新

推